如果Quit 完政府再想入番，個底會唔會花？

如題 最近收到政府offer，雖然好開心，但其實都頗多concern
咁後生入政府有少少咁就做一世嘅feel，怕做左一排會想出去闖下，
到咁上下年紀再想入番政府，又怕當年quit過個底會花，
有無巴絲可以解答下難題？

咁咪唔好TAKE囉 其實諗咁多做咩 政府冇大家想像中咁好
不過有D POST 有D人就偏向唔請有經驗既 你自己諗下你個POST係唔係呢類

咩位先

無，不過到時你仲入唔入到都係另一個問題
可能你想入都無得你入呢

屌但真係好高人工
咁呢個真係唔知......要入到去先問到人

咁都岩

認真答你,
除非你自問好有料, 否則出面私人市場風大雨大,
政府發展就肯定比下有餘, 唔洗諗幾時轉工

但後生唔博過又好似好對唔住自己咁唉

真係唔明你呢種人 明明唔想做又去考 考到又話唔做啦 做乜姐你

唔緊要
等你中年失去競爭力果陣就會後悔

社會上有好多人板比你睇

你咩post先 唔講好難比意見你
專業工種出去搏幾年再入政府可能仲好

政府都可以升職，你個人係叻嘅，去邊都發到圍，相反一樣，但政府好處可以幫你保底，抗通漲

會有紀錄

professional grade?

咁我揀offer 好過offer 揀我啦下話

officer grade 但唔係professional

同你相反 出左黎做半年，好想入政府
利申：排緊waiting list

唔係professional除非你好有料否則出面都幾難跑贏政府officer位，officer升1級普通都頂薪4-5萬

唔係俾人炒係唔會花的

睇你追求個人想追求啲咩
如果要滿足感成功感 政府就真係唔啱你 真係得份糧吸引 只可以追求非工作以外的人生目標
想搏的就真係咪入政府 邊個心紅邊個出位邊個死 有料唔等於要俾你上位
人夾工 工夾人

利申： 私人公司跑緊

識人做左2 3年 冇做4 5年
又返去做返 好似原位 唔知原因

on9, 呢個世界邊有咁荀既野 後生出黎拼搏， 搏完入政府嘆

識人做左九年打字員
去外國讀大學
之後返黎做房事主任

唔係無
不過無話咁易又考到入去
同埋好多時都減人工做公務員

大把人係咁啦

政府計年資升職
後生唔入等老先入
都on撚99
唔好要個offer比第二個人入啦

有咩concern 先
人工高都得罪你？
定你怕無中環夜生活果d咁多姿多采

睇怕都係pi

technical or not?

考得pi仲點會諗take唔take offer
2a3o呢d雞肋位先會猶豫架姐

pi就唔諗啦
又係pt 13起跳個d啊嘛？

唔係唔想嘅，只不過擔心入左去又覺得悶，會想出番黎

但政府升職好似好難咁（？）

gd to hear

同意，如果純睇錢係無得輸，但問題係以家仲咁後生，怕自己唔甘心唔博下囉

咁有趣

其實你自己心入面都有答案啦
最重要幾年後唔好後悔就得

不過你要有心理準備
係私人公司搏到盡都唔一定有相對應既回報

睇你咩post

搏乜嘢？
你已經有創業大計？
唔好人話搏你又話搏，
搏乜嘢先得，咁空泛，
唔好同我講幫人打工叫搏呀

樓主正一on9仔黎
想搏，你做乜要apply政府工

You can check-out any time you like,
But you can never leave!

讓個offer比人啦

點解唔使諗

到底你係咩post

有幾多份可以穩上80k嘅工比d高不成低不就嘅人選擇？
ibank 收幾錢煙腸return offer幾錢我都知 但係嗰d又唔係我呢d人做嘅

所以點解要諗？同我講咩嘢加入政權助紂為虐？冇錢飯都唔洗開啦仲講仁義禮智信

幾窮都好，要違背良心都唔至於要衰到做黑警囉 做人無原則同咸魚有咩分別

唉好亂，要諗清楚

咁當然啦，以家咪做緊